---
layout : post
title : TOTEM
category : Electrical Works
date : 2015/02
thumbnail : https://farm2.staticflickr.com/1577/25120807005_41662a0c02_n.jpg
---

![TOTEM](https://farm2.staticflickr.com/1657/25156471796_d5cca90145_o.jpg "TOTEM"){: .page_head_img}

## メロディー作成教材

メロディー作成教材を作りました。これを作ったきっかけは、今まで学校に通っていて、絵を描いたり、歌を歌ってきたりしたけど、音楽そのものを作ったことがないという自分の体験からきています。小学生でも、きらきら星ぐらいの曲が作れるように制作しています。

ブロックの高さが音の高さに反映して、これを電車みたいにつなげることで、メロディーを作っていきます。

## 卒業制作

「タンジブルユーザーインターフェイスを用いた音楽教材の提案」として卒業制作をしました。音楽作成教材を作るのであれば、GUIを用いたアプリケーションでもできますが、タンジブルユーザーインターフェイスを用いることで、使用方法がわかりやすかったり、複数人で扱いやすかったりとGUIにはない利点が使えました。

## 制作

ブロックの高さは超音波センサで取得し、arduinoで制御していました。ただ、作ってみて精度も良くなかったので、これは作り直そうと思っています。

作ったパネル
![TOTEM](https://farm2.staticflickr.com/1635/25065175432_410004318b_o.jpg "TOTEM"){: .page_head_img}

